梁卓偉披露：昨晚在西營盤、中半山、西半山一帶住宅發現數個污水樣本檢測呈陽性

本港新冠肺炎疫情死灰復燃，西營盤健身中心URSUS Fitness群組增至64人確診。港大醫學院院長、政府抗疫專家顧問梁卓偉今（13日）早在商台節目表示，健身群組患者由曝露、發病至確診只是2至3天，已傳播幾代，數字驚人。他對於疫情「唔敢好樂觀」，呼籲所有健身室從業員，以及曾到受牽連健身室的顧客盡快接受檢測，並在取得結果前避免社交聚會。

梁卓偉續說，昨晚在西營盤、中半山、西半山一帶住宅發現數個污水樣本檢測呈陽性，但未見相關陽性或初步陽性個案，代表存在未被發現的確診個案。

港大醫學院院長、政府抗疫專家顧問梁卓偉稱，現在的疫情屬於第4波的延續抑或第5波，是見仁見智。惟健身群組患者由曝露、發病至確診只是兩至三天，已傳播了幾代，數字驚人。該群組患者到過很多不同工作地點，他對於疫情「唔敢好樂觀，希望見到可控情況。」

梁卓偉續說，昨晚在中上環地區，發現數個污水樣本檢測呈陽性，但未見相關陽性或初步陽性個案出現，代表存在未被發現的確診個案。他指，陽性地點分佈頗廣，在西營盤、中半山、西半山一帶住宅均有發現，所以這個周末非常重要，呼籲強制檢測人士盡快檢測，希望可盡快撲熄疫情。

講咁耐, 咁封未吖, 啲狗跑去拉橙帶未呀, this this this area block block block! u go u remove!

咁封半山未?

驗到污水有毒仲唔封

咁做乜唔封?
好似油麻地, 土瓜灣咁封

點解唔即刻封，係咪怕有錢佬屌柒你地。

公屋係突襲封

等乜？

等大爆發？

又話乜柒走在爆疫前行動？

政府抗疫真係得啖笑

咁應該要突襲封區啦

封半山區要搵識講英文嘅差佬 但係

有錢人就提早通知唔突擊封區
好唔公平呢個社會
引發了人們的不滿

人治就係咁

封半山唯一障礙係搵唔到識講正常英文嘅公安

你傻左咩
啲狗淨係汪汪汪咪得
駛鬼識咁人話

又唔封區

晨早流流講個笑話先，香港政府抗疫

睇左梁朝偉

封半山未

叫D狗汪汪汪咪得囉

封半山之前我諗緊班狗入面有冇一隻識講英文
D LV我連佢地識唔識26個英文字母都好懷疑

半山寵物狗都係聽開英文 半山無人同狗聽得明佢哋講咩

咁仲唔突擊等咩
之前唔係或污水樣本有就封區咩

梁卓偉都ON

見係係半山, 就唔好去驗污水啦

你唔驗, 咪唔知囉

你驗咗, 咁依家封, 定唔封？

呢D人咪唔識做人囉

You! No Go! Test!

幾時派豆豉鯪魚

封半山

this orange be careful!
orange line
u can remove!

梁生明示D有錢人暫時唔好去半山住

做咩唔封區呀

之前好似話污水有就全幢大廈都要檢測，有冇巴打確定下

俾時間有錢佬搬去酒店住

I am not a background ar

你都on9

搞集中營要揾希伯來文好既德軍？

:no go out

淨係敢封平民地方
垃圾

針對工作場所的檢測方面，如某一個工作場所出現一宗或以上的確診個案，便會被納入強制檢測公告。

幾時強制檢測ibank

封山

白衫識既

唔敢搞Credit suisse

你新移民?

咁大家努力做有錢人

唔識英文唔封喇

縉城峰

都叫full sentence

班黑警應該唔得

搵哂啲鬼頭去咪得

第5波 - 中產群組

獨立屋 別墅就唔駛封？

叫陶輝入中半山射tg

邊個智將走去抽樣架，入啲蒸餾水驗咪算囉

扮下野係咁易封一棟都唔敢
肉酸到

橙帶呢屌你老母

佢已經畀咗暗示會封半山區

富婆群組，正式啟動

唔係唔識講英文，係權貴唔搞得姐

講完照封油麻地

聽開英文
true

半山盤呀 封咩呀

邊個有錢佬嘈嘈閉, 就老屈佢哋暴動, 成個半山都係暴徒

Booom

有錢佬本身免疫

官到無求膽自大

半山班仆街
上次老舞群組俾你地搞到雞毛鴨血
今次仲唔輪到你地？

昨天記者會
now記者都問幾時強檢啲豪宅

全世界都等緊呢包花生幾時食得

拎支棍凶下人就得 反正香港都冇法治
外國勢力抵打

邊敢得罪有錢人

憎人富貴撚出哂黎
不過我鐘意
支持強封半山區

而家驗埋學校添呀

no bullshit lets 封

even 地區爆發都好
都唔會封區

支持突擊封半山

Why this?

梁卓偉係唔係喺lab搖試管搖到出陽性

有冇順便去百佳惠康驗下污水呀通風呀地板呀？

正苦是咪無諗過半山都會中 完全無考慮過點同班有錯佬交待

半山就cheap cheap地罐頭鮑魚喇，横掂都唔公平，做儘啲囉

咪唔好封囉
大把富豪老人家

有錢佬又一次搞鳩香港人

封半山，踢班有錢佬落街排物資

除非清算有錢人，如果唔係唔使旨意封

唔撚敢封半山？
驚封埋禮崩府？

半山版福袋: 可能有歐美貨、日本貨

反正香港都就黎玩完,國際社會又開始將香港當成中國
所以,而家根本就唔需要怕班有錢佬

派中國武警和解放軍去封

所以窮人係時候反抗

淨係封公屋封大廈 我真係屌你老母港共臭閪當道

新移民區都冇封過

忠誠的廢物

有錢佬地方點會封

我都記得

係咪可以攬炒有錢佬了。

董伯伯住嘉慧園架，狼英住山頂，777同口交部駐海係山腳，

衛生署表示：封完比國安拉人封艇成個部門被消失你地放過我啦

點解要封

封

唔係唔封吖嘛

用圖得啦

封區

幾時封半山？

封區啦仲等咩呀

班垃圾點會夠封呀
一陣黎多次太古屌香港警察語錄既英文版咪柒到落地核

之前講好咗有一個中都要封架

物資包ready

No go
Stay here
No ah you cannot go ah
No leave ah

封左未

陽性喎 咁大鑊仲唔封撚左個半山佢
嗱嗱聲派人拎橙帶啦

洗手洗得多姐

嘥鳩氣
封多次堂食都唔會封半山

封未?

點會封

班狗要跑山呀大佬，中半山可以上到幾撚高

block this la ~~ you go away ah! we test you!

yeah

淨係識恰窮人

以為係梁朝偉

諗起之前weekend班狗喺中環趕啲姐姐

sheung farn hun yun lo!!!

1 number building block 2 number building block

封區未？